<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.0.3">Jekyll</generator><link href="http://shuramaru.com/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://shuramaru.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-01-22T21:23:36+08:00</updated><id>http://shuramaru.com/</id><title>修罗殿</title><author><name>飛鳥修羅丸</name><email>shuramaru@gmail.com</email><uri>http://shuramaru.com/</uri></author><entry><title>吾家浆果初长成</title><link href="http://shuramaru.com/posts/berryzkobo-debut-10th-anniversary/" rel="alternate" type="text/html" title="吾家浆果初长成" /><published>2014-03-03T23:55:00+08:00</published><updated>2014-03-03T23:55:00+08:00</updated><id>http://shuramaru.com/posts/berryzkobo-debut-10th-anniversary</id><content type="html" xml:base="http://shuramaru.com/posts/berryzkobo-debut-10th-anniversary/">&lt;p&gt;今日比较特别，因为是女儿节（雛祭り）——这跟我有啥关系……呵呵～除了这个，今天还是Berryz工房出道十周年的日子——这个才是我所关心的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由制作人淳君一手策划，隶属于「Hello! Project」（简称为「H!P」）的日本少女偶像团体——将表示「小小果实」的英文单词「Berry」的复数形式「Berries」写成「Berryz」，意为「创作 berry 所表现的各种各样音乐的工作室」——「Berryz工房」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其成立于2004年1月14日，并在同年3月3日以「あなたなしでは生きてゆけない」这张单曲出道，到今天已经整整十周年了——她们从平均年龄 11.75 岁到平均年龄 16 岁，从小学生成为大学生，从萝莉变成御姐；而我则从 16 岁到 26 岁，从高中生成为上班族，从怪「蜀黍」变成怪蜀黍……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十年，看似漫长悠久，实则弹指一挥间，回想起来皆如昨日之事——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得那年是2004年，我刚上高中的第一学期。大概是10、11月的某一天，我像平时一样到学校附近的一家网吧上网。在浏览网页时偶然知道了一位叫做后藤真希的日本女歌手，觉得她的歌曲还不错，于是就搜索与她相关的信息。当我找到了有她信息的唱片公司 PICCOLO TOWN 官网时，在上面看到了一个穿着以金黄色和红色为主并有点和服样式的打歌服的少女团体，下面名称位置清晰地写着——「Berryz工房」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我被她们看似天真无邪、充满朝气的形象所吸引，充满兴趣地点击图片进入介绍页面，当人物资料映入眼帘时，我惊呆了——总共 8 个小女孩，最小的是1994年出生的，最大的也仅是1991年——清水佐纪（1991年11月22日）、嗣永桃子（1992年3月6日）、德永千奈美（1992年5月22日）、须藤茉麻（1992年7月3日）、夏烧雅（1992年8月25日）、石村舞波（1992年11月20日）、熊井友理奈（1993年8月3日）、菅谷梨沙子（1994年4月4日）——全是小学生啊……日本的偶像团体成员会是如此年轻，是我当时从未想到的事情！毕竟在那之前没真正接触过日本演艺娱乐圈。之后在网上找了她们的几个 MV 观看，被萌得一塌糊涂，从那时起，我渐渐地陷了进去……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在经历了几个月的「孤军奋战」之后，大概于2005年8月左右我终于找到「组织」了——Berryz工房中国后援联盟（简称为「联盟」）。这是一个以Berryz工房相关内容为主的论坛，有新闻信息、讨论交流、影音、图片等板块，还包括了同属于 H!P 的其他团体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加入联盟对我来说是一件大事情，几乎影响了我的整个高中生活。因为有组织、有可靠的信息及资源来源了，我对联盟产生了依赖。每天满脑子想的全是Berryz工房，想听到她们的声音、看到她们的样子，迫不及待地要跑到网吧去接触她们！因此，我逐渐变成了「夜行动物」——别人都在认真听课准备期中考期末考和备战高考，而我却一直呼猪头，因而荣膺「觉主」之殊荣；一到放学时间就争着第一个冲出教室——看手表快到下课时间了就收拾好东西各就各位做好准备，响起下课铃声时就如听到起跑枪声的奥运会短跑运动员一样火速冲出教室后门，连跑带颠地到楼下跑到铁护栏的围墙边，身手已经练得娴熟，行云流水般三两下就翻了出去，径直跑向网吧，直到第二天早晨上学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上主要的事情就是跟同为喜欢Berryz工房的网友们聊天、到论坛或者其他网站上找资源下载观看。刚开始我是个「伸手党」，待积攒了一些资源和经验之后，则自然而然地「转职」为一名贡献者，搜集、整理并上传——音频、视频资源到网络硬盘作为「永久档」供大家下载；写真集、公式写真、盗摄写真等图片到网络相册供大家欣赏。经过一段时间的活跃之后，我在联盟中稍微积聚了些名气，有很多我不知道是谁的人都知道我。秉承着「ONE FOR ALL &amp;amp; ALL FOR ONE」的精神，为了更好地帮助其他人以及联盟的建设，我加入了被人们（包括我）所敬仰的联盟字幕组（后改名为「浆果饭字幕组」）以及做了版主。在那期间，我参加过「笑っちゃおうよ BOYFRIEND」和「胸さわぎスカーレット」的制作，在视频上开头部分都可以看到我当时的 ID——飛鳥修羅丸。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src=&quot;/assets/posts/20140303/12th-single-mv-9e152c5ad78d80f70468651217a3f80ffb974869137fcaebfded1b55c51840de.png&quot; alt=&quot;《胸さわぎスカーレット》的 MV 字幕版&quot; /&gt;
  &lt;figcaption&gt;《胸さわぎスカーレット》的 MV &lt;a href=&quot;https://v.youku.com/v_show/id_XMTUxMTY1Nzc2.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external nofollow&quot;&gt;字幕版&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;可以说，高中那段时间，我喜欢Berryz工房已经到了疯狂的地步。目前看来，对于我来说是「前无古人，后无来者」的一段感情经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然Berryz工房整体我都喜欢，但毕竟是由八名无论身高、体重，还是性格、样貌皆不相同的「人」组成的，所以每个人都会有自己的个性，总会有那么一两个很合自己口味。她们当中最吸引我的是年纪倒数第二小、在团体中被重视程度居中、长得最高的熊井友理奈（简称为「熊井」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时熊井还不像现在这么高（现在净身高应该已经超过 180 公分，而那时应该才 160 公分左右，在团体中不是很「突出」），吸引我的是她的气质——文静、贤淑、典雅、高贵。如果说我对其他的人感情是「喜欢」的话，那么对熊井的感情可以称之为「爱」——一种想独占不可能得到的事物的全部的复杂感情。也许「一般人」听起来会觉得我有些变态，这是因为他们没体验过，不了解这种情感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那两年多的疯狂岁月中，总共花了大概两三千元钱去买Berryz工房的光盘（CD、DVD）、写真集、演唱会周边等物品。对于我这种每月只有五六百生活费的穷住校生而言，想弄出那些钱不是一件轻松、容易的事情。但为了自己所喜欢的孩子们，我认可自己生活过得困苦——连续很多顿吃馒头和榨菜，偶尔改善下伙食就去吃顿麻辣拌（没汤的麻辣烫）。每周周末是我吃得最好的日子，因为回家住；每月月末是我心情最好的日子，因为得到钱。手里一有钱了，就找淘宝卖家或者联盟中代购（现在看来就是「团购」，那时还没这个词）的网友买想要的光盘，有时钱不够了就向同学借。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到高考完进入大学（专科）校园之后，我对Berryz工房的关注度明显地减退了，至于是何原因就连我自己也不甚了解……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在回想高中时的那段经历，觉得很是难忘！若去评价，从两个角度来说吧——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;客观上来讲——三年的高中生活有两年左右是白天大部分时间在睡觉，班级（我所在的班级在年级中算是好的）中的成绩排名从入学第二、三名睡到了第一、二名，只不过是倒数的。本来看到我都会笑脸相迎、上课总微笑地叫我回答问题的老师开始变得看到我都面无表情。班主任还因为我总上课睡觉而导致成绩下降的事情找过家长很多回。从被表扬的「典范」变成被批评的「败类」。我的「好学生」标签一去不复返。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主观上来说——这是一段之前没有过，过后也没再经历过的体验。「爱」上了偶像，有几个人能遇到这么「荒唐」「扯淡」的事情？我是一个幸运儿！正因如此，那时精神上特别受刺激，「要去日本」这个想法变得很是强烈！与Berryz工房生活在一个国度，可以到现场看演唱会，能够有机会握住熊井的双手，没准还有可能与她成为私人朋友——这些想想是多么激动人心的事情，光想一下就顶打了十针肾上腺素！对待生活的态度变得很是积极乐观、充满希望和期待，无论遇到什么不开心的事情都会马上过去——我还要好好学习、天天向上，去日本见熊井本人呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得当时高考是在2007年6月7日左右，可笑的是，直到高考前一天我还在通宵，从来没进行高考复习，只在考试前的几个小时内在考场附近没什么人的角落里看看书、背背公式……待成绩出来之后，我只有语文和英语过及格线，其他的全部挂掉，明明是理科生……尤其是我还算有点自信的生物，到考试时居然一点也不给力！本来以为我高考落榜了，幸运的是，被一所专科学校录取了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我「退出舞台」之后，虽不像高中时那么疯狂了，但还会时不时地去了解下Berryz工房的近况、听听她们的新单曲、看看他们的新 MV。听歌还好，但在 MV 中看到曾经稚气未脱的她们长成亭亭玉立的少女，进而成为婀娜多姿的成年女性时，心情就会莫名地变得复杂起来……使我总会去想「我要继续去追她们！」。也许，真真正正喜欢过、爱过的话，感情不会轻易消逝，即使有段时间变淡了，但给予时机的话必定会复燃！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前两天找到Berryz工房第 33 张单曲的 MV 看了下，她们的变化太大了——清水佐纪留了长发，看起来更有女人味了；嗣永桃子成了团体中最矮的成员，时不时地卖着萌；德永千奈美变得很高了，不知和须藤茉麻相比谁是团体中第二高的；须藤茉麻变成了短发，看起来比以前漂亮些了，不过还是最壮的；夏烧雅成了两名主力之一，被分到的歌词较多，头发染了色，并且也是短发；熊井友理奈毋庸置疑是团队中的「巨人」，高出其他成员至少半头，更加高挑更具魅力；菅谷梨沙子自始至终都是主力成员，头发染成发白的颜色，看起来很洋气，有一点点发胖。虽然对淳君对她们的包装以及 MV 的制作水平等稍微抱有不满，但只要能够看到孩子们继续活跃在日本艺能界我也就没什么可抱怨的了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次看完视频也同样燃起了「我要继续去追她们！」的想法，希望这回是真的，能够坚持下去！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berryz工房出道十年，而我从与她们邂逅到现在将近十年。这期间虽然对她们的关注断断续续，但我的感情从未断过！那些一起走过的岁月是充满激情的、难以忘怀的，我想陪她们继续走过接下来的十年、二十年，乃至更久……&lt;/p&gt;</content><author><name>飛鳥修羅丸</name><email>shuramaru@gmail.com</email><uri>https://shuramaru.com/</uri></author><category term="berryz-kobo" /><summary>今日比较特别，因为是女儿节（雛祭り）——这跟我有啥关系……呵呵～除了这个，今天还是Berryz工房出道十周年的日子——这个才是我所关心的！</summary></entry><entry><title>作战结束</title><link href="http://shuramaru.com/posts/after-2rd-acg-festival-of-shenyang/" rel="alternate" type="text/html" title="作战结束" /><published>2010-08-15T12:22:00+08:00</published><updated>2010-08-15T12:22:00+08:00</updated><id>http://shuramaru.com/posts/after-2rd-acg-festival-of-shenyang</id><content type="html" xml:base="http://shuramaru.com/posts/after-2rd-acg-festival-of-shenyang/">&lt;p&gt;昨天上午九点左右从抚顺南站出发，到沈阳之后去沃尔玛买了些食物，到会场时已经12点左右了。这次去漫展最大的目的就是看饭塚雅弓、日本知名COSER还有和美女COSER合影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536540x.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536624k.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298535549v.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚进大厅，我就到服务台向美女工作人员索要展会的手册。看她们的样子应该是大学生或者高考考生假期打工。拿到手册之后我就打开查看舞台节目表寻找饭塚雅弓的出场时间：上午11点到11点45分。由于我过于兴奋的原因，看看手表，以为当时的时间是11点刚过，我就立刻拉着小旭和小头往三号馆的舞台那走（上届动漫展的舞台是在一号馆）。到那之后看到有一些人在舞台下面围着我就知道可能是要出来了，我也迅速走到前去加入到围观的队伍当中，同时把我爸帮我借的那八百万像素的“神机”拿出来准备“咔嚓”。我站上去不一会，后面就来了更多的围观群众把我给围住了，这温度那叫一个高啊，只觉得身上正在迅速地湿了（捂空：“您太给力了，老湿……”），并且和别人有了肉体接触（胳膊碰胳膊，想歪的人面壁 = =）。一男一女主持人出来了，听他们说话的内容以及周围的气氛，感觉有点不对劲，后来发现后台那站了一些COSER，我看看展会手册，再看看手表，才恍然大悟——原来饭塚雅弓的表演早就结束了，正要进行的是COSPLAY大赛！“最大目的”之一没完成……亏我还跟小头说：“等她一出来之后，你就开始用手机录像，我照相。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过既然来到了台下，并且我被那么多人围包着，就看看COSPLAY表演吧。第一个表演是《黑执事》的，COSER刚一出来台下就听到一片女声尖叫……这部动画还真是受女生欢迎啊，我真搞不懂为啥女的都爱看有美型男的动画，爱看BL动画……那些COSER好像就一个穿一身红的女COSER长得还行，另外还有一个穿一身白的帅哥，是病娇系的（也许该说是“娘”系？）……我觉得第一个表演让我觉得最有意思的地方就是两个男的要搞基，结果其中一个被另一个女的（还是男的？我表示对《黑执事》十分不了解）给拉走了，这是台下又引起了一片女声尖叫……这是何等的激情啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来第二个表演时，因为COSER都是女的，没准备好延误了时间，主持人就让评委嘉宾中的几人上台来做下自我介绍，其中有国内的知名COSER。并且他们也都是COS装扮出场，总共四人，分别为卡普、唐吉诃德多佛朗明哥、土方十四郎（？），另一个女的COS的是谁我就不知道了。他们几个自介完，第二场表演也开始了，刚开始出来的是背对着我们的初音未来，接着又出来了其他VOCALOID角色：KAITO、MEIKO、镜音铃、镜音连、神威、杂音、亚北等。一开始放的歌曲是《ワールドイズマイン（世界是我的）》，这给我鸡冻的，放送不久我就肆无忌惮地大声喊了一声：“ひめさま（公主大人）！”我终于能稍微了解到日本WOTA们在演唱会时呐喊的心情了。语音刚落，我就感到旁边有些异样的视线射到了我的身上……这首歌之后的歌曲我就一个都没听过了……歌舞结束，就开始到了剧情部分，貌似讲述的是比赛唱歌？有一个片段是KAITO看到MEIKO时一下趴地上搂住她的大腿，这时MEIKO说KAITO是变态。听到这我心里窃笑：“貌似KAITO确实挺变态的，之前在PIXIV站上看某人的插画就是，KAITO裸身穿着初音的小内内到处招摇……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二场演出看完之后，给我热得不行了，于是我退到人群之外，到别地方转悠了一圈。首先吸引我视线的就是《世界第一的公主大人》的那个模型，旁边还摆着一张feat.初音未来的CD，后来询问才知道，模型六百多，CD七百多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536494r.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536614v.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在三号馆向二号馆的通道附近有卖画集的，每本20元人民币，一看上去和原版的没多大差别，但是没有我喜欢的，就没浪费那个钱。在通道中的时候看到了两个我认为不错的COSER，也许COS的是那个什么龙啼的初音和巡音吧？？当时想跟她们合照来着，但是没人帮忙拍照，我就立刻打电话联系小头他们，可由于信号不好，一直没打通，直到去一号馆的“首届全国青年原创动漫艺术作品大展”区域才通了。他们在那看别人的《街霸Ⅳ》竞技表演呢，硬生生地被我拉去找那两个女的，可是找半天没找到。下午一点多了，我们也有些饿了，就到二号馆最宽阔的多阶楼梯那坐着消灭所买的食物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;酒足饭饱了，他俩继续陪我去寻找那两位龙蹄COSER，从二号馆走到三号馆，再从三号馆走回一号馆。就在刚进一号馆不远处，我们看到了一个爷们儿在与一个性感的《穿越火线》COSER合影，并且旁边围了好几个人拍照！看到之后我也来了想合影的冲动，于是我走到前去，等到没有人再去合影时我立刻出击，站到COSER旁边请示与其合影，她同意之后，小头就拿起手机帮我拍了张。我心里很是高兴，终于突破“零”的记录了啊！这个女COSER不仅性感，个儿还很高（虽然穿着的鞋跟挺高），就与我差不几厘米！接着小头也站上去让我给他拍照。哎，WS的宅男和正常的动漫爱好者拍出来的效果就是不一样啊（想找坑钻进去）……看到她穿那么高跟的鞋拿着枪械模型配合着各个有合影意愿的打酱油的人，我都替她觉得辛苦，有点心疼她了……立刻把本来想给那两个龙蹄COSER的票根给了这个美女的“随从”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536518c.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536647.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_12985365095.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转了半天还是没有找到，在经过青年原创艺术作品区时，发现有好多COSER在那休息（除了真正休息的，还有搞基的和搞激的）。出来我们也想暂时休息会，就到《街霸Ⅳ》竞技区观看高手们“切磋武艺”。这回终于看到了什么是“高手过招”——两个人总是不分高下，在仅剩一丝体力的时候将对方KO；一方在刚开始时失利被对方打得只剩不丁点儿体力，最后却精彩地反败为胜！看他们用得最多的角色就是沙盖特。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_12985356232.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_12985366626.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536433a.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看看手表已经是两点多了，本杰明的签售会应该正在进行着，我跟小旭还有小头说了一声后就匆忙地向签售区走去，怕排不上号。快到地方时，我看到有个戴眼镜的男的在买什么东西，我也走了过去，那是卖本杰明画集和漫画还有签名板的地方。那个男的好像很喜欢本杰明，并且是从初中开始。我问卖书的美女那画集咋卖，她们说画集加上漫画是88元，签名板五元，我以为没签名板就不能给签名，于是风风火火假装豪爽地掏出一张红票子甩给那两个美女，“88加5等于93，找他 7元钱。”其中一个卖书的如此说道，然后给我一张排队卡让我赶快去排队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我走进等待签名的队伍里，看到别人也不是全拿着签名板，并且有的拿的不是画集和《记得》而是《本色》，也有人拿的不是两本而是一本……这时我才明白——原来只需要一本最便宜的书就能够让本杰明签名的啊！我真彪了……浪费了好几十个绿毛！！！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536473r.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536485d.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536460s.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_12985364475.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;排了好久，终于要轮到我上台去让签名了。站我前面的那个男的是真正的“本饭”啊，在本杰明给他签名时，他向本杰明提了好多要求，要在衣服上签名要在枕头上签名的（枕头这个是我捏造的 = =），并且好像说15日还要来找他签名？不像我这个“心怀鬼胎”的伪饭只说了一声“谢谢”一个微笑就走人了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;捧着已经签好名字的画集和漫画等物找到小旭他们，一起来到艺术作品展区打算将我的背包整理一下子。真所谓“来得好不如来得巧”啊！刚进去时以为空无一人，但往左一看，看到几个V家的COSER在贴墙妩媚地撩起裙子露出美腿让一个摄影师拍照……让我感觉她们就是特意选这种没有其他人在的时候来拍照的吧？不过既然偶遇如此“绝景”，我怎么能放过呢？！立刻掏出手机对准她们调好焦距，咔嚓咔嚓两下，搞掂！回去继续整理我的背包……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298535862k.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整理完包包已经三点半左右了吧，我们打算走最后一圈就回家了！刚进到三号馆，就看到有几个人在围着一个COSER拍照，我也上去凑凑热闹，一看，哎哟～这小妮子还算不错，就上前请求合影，当然“摄影师”是小头同志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;照完我们往舞台方向走，没走几步，我差点趴地上起不来了……因为……我看到了一个巨雷人的COSER，她COS的雪初音，至于为什么如此雷人，比雷公还厉害，请看我下面的描述——身高和体重基本一样，都是160左右，只是单位不同；两腿粗犷，宛如石柱；面容俊美，熊中美女……就是这个样子。本来想拍下来的，但是我手实在使不出力气来了……幸好过后有国内致命COSER来养眼，给我补充了点体力让我恢复了些精神（=v=）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298557909m.jpg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536875r.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536769f.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536864z.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来我都要放弃寻找那两个龙啼COSER了，可是看来上帝还是挺看好我的，让我在即将离开会场的时候遇到了她们。那时她们好像在休息，旁边没几个人，但是也有跟她们拍照的人在。发现她们之后，我五步并作一步上前请求合影，与她们分别照了一张。其中在与龙啼巡音照的时候，由于……她……搞得我面红耳赤小鹿乱撞……总而言之我心里很爽就对了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536792c.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536853n.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_12985368184.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次展会虽然没看到饭冢雅弓，没看到日本COSER，三个目的没完成两个，但是能和这么多COSER合影让我很开心啦！给我留下了美好的记忆～这一路上我一直在回味和那个龙啼巡音合影时的事情……相应的，让我留下这么美好的回忆是有代价的，那就是从展览馆出来刚上车我的左腿小腿就开始抽筋，一直疼没有好……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_12985368317.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298536803m.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://filer.blogbus.com/4976825/resource_4976825_1298535802d.jpeg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>飛鳥修羅丸</name><email>shuramaru@gmail.com</email><uri>https://shuramaru.com/</uri></author><category term="acg-fes" /><summary>昨天上午九点左右从抚顺南站出发，到沈阳之后去沃尔玛买了些食物，到会场时已经12点左右了。这次去漫展最大的目的就是看饭塚雅弓、日本知名COSER还有和美女COSER合影。</summary></entry><entry><title>作战准备</title><link href="http://shuramaru.com/posts/ready-for-2th-acg-festival-of-shenyang/" rel="alternate" type="text/html" title="作战准备" /><published>2010-08-12T21:07:00+08:00</published><updated>2010-08-12T21:07:00+08:00</updated><id>http://shuramaru.com/posts/ready-for-2th-acg-festival-of-shenyang</id><content type="html" xml:base="http://shuramaru.com/posts/ready-for-2th-acg-festival-of-shenyang/">&lt;p&gt;距离 2009 年的「首届中国沈阳 ACG 动漫游戏展」闭幕整整一年后的明天，2010 年「中国沈阳第 2 届动漫电玩博览会」即将开幕！开展日期为 8 月 13 日到 8 月 17 日五天时间，每天从上午 9 点到下午 5 点，地点为辽宁省沈阳市辽宁工业展览馆（具体位置和搭乘方式请查看谷歌/百度地图）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 13 日这天不仅仅是沈阳动漫展举办的日子，也是日本最大的同人展会「第 78 届 COMIC MARKET」（简称「C78」）开幕的日子。我真的好想去啊！可是我的条件实在是不允许……这次 C78 最想要的就是huke的《STEINS GATE VISUAL WORKS》，在淘宝上也没找到有确切价钱的，所以只好等虚拟资源了……趁着脑子热的时候我在淘宝上预订了 supercell 的两张 CD 的初回限定生产盘，久违了的败家……距离上一次败家已经相隔三年左右了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于工作的关系，我只能在周六和周日两天去参展了。周六的时候肯定会到场，和小头还有小旭一起，很遗憾刚子串班了那天不能同行。如果我觉得这次展会不错的话，周日的时候我会再去一次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看了官网的消息之后，感觉这次的展会比去年那届强大啊，不仅仅请来了饭塚雅弓，还有好几个所谓的日本「知名」COSER，像是隼 Siguma、苍一辉、贵城 Utuki、丽华、Saorin 等。这里把知名两个字加上引号是因为我不知道她们是否真的很有名……这次除了看看那些 &lt;acronym title=&quot;Polyvinylchloride&quot;&gt;PVC&lt;/acronym&gt;
模型和 &lt;acronym title=&quot;Ball Joint Doll&quot;&gt;BJD&lt;/acronym&gt;
娃娃之外，主要就是看 COSER 表演了！这回我要争取弥补上届动漫展没和美女 COSER 合照的遗憾……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说明天叔叔会参加第一天的战斗，等晚上下班回来听他的战报～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明天晚上我得早睡了，后天得起早赶赴盛京啊！准备好枪械弹药赶赴沙场。&lt;/p&gt;</content><author><name>飛鳥修羅丸</name><email>shuramaru@gmail.com</email><uri>https://shuramaru.com/</uri></author><category term="acg-fes" /><summary>距离 2009 年的「首届中国沈阳 ACG 动漫游戏展」闭幕整整一年后的明天，2010 年「中国沈阳第 2 届动漫电玩博览会」即将开幕！开展日期为 8 月 13 日到 8 月 17 日五天时间，每天从上午 9 点到下午 5 点，地点为辽宁省沈阳市辽宁工业展览馆（具体位置和搭乘方式请查看谷歌/百度地图）。</summary></entry></feed>
